CCCU 城大專上學院 公共行政及管理 (ASocScPAM) 常見問題集及解答區

唔少同學對公共行政及管理(PAM)呢一科有唔少疑問，等我喺度解答一下各位嘅疑問啦。

首先問題摘要如下:

1. 呢一科升學率有幾高?
-公共行政及管理副學士喺上年一共有74%嘅畢業生，可以成功升返上八大教資會資助學士學位課程。呢一個數字係由學院提供，所以係正確同埋絕無虛假
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
2. PAM喺九龍塘抑或喺九龍灣德福上堂？
-PAM係喺九龍塘城大校園上堂，主要係喺AC2(李達三葉耀珍學術樓) 呢一座樓入面
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
[b]3. CCCU賣咗盤喎，今屆2018/19年度入學新生仲可唔可以獲得由城大頒發嘅證書？可唔可以用城大設施？[/b]
-今屆都依然係由香港城市大學 同埋 香港澳大利亞伍倫貢書院 共同頒發證書
-今年入學嘅新生依然可以使用城大嘅圖書館 、體育設施
-今年PAM都仍然喺九龍塘本部繼續上堂

4.公共行政係咪淨係讀政治？入面詳細會讀啲乜？
讀嘅科目會牽涉社會、歷史、政治、經濟、語文等等。一般會分為Core 同埋 GE ，要讀晒佢，夠學分(Credits) 先可以畢到業。PAM學生會讀嘅科目，我整咗一個簡表等大家去睇。

Core: 課程核心科目，必修
GE: 學院通識科目，有啲係必修，有啲係選修

Year1:
Semester A
-公共行政與社會 Public Administration and Society (Core)
-政治學導論 Introduction to Political Studies (Core)
-轉變中的香港 Hong Kong in Transformation (Core)
-公共領袖及社會轉變 Public Leadership and Social Change (GE科，必修)
-English for Academic Studies A/B (英文科，GE科)

Semester B
-公共行政原理 Principles of Public Administration (Core)
-中國文化及現代生活 Chinese Culture and Contemporary Life (GE科，必修)
-Economics for Social Studies
(Econ，商學部科目，必修)
-English Professional Communications for Social Science （英文科，GE科）
-任何一科GE科 (A1級別，自己例子: Cultural Neighbours; China, Japan and Korea)

Summer Semester
-公共行政與管理實習 Public Adminstration and Management Attachment
(Intern，Pass唔到會無法畢業)

Year2:
Semester A
-公營機構管理 Public Sector Management (Core)
-公共政策制定及管理 Making and Manging Public Policy (Core)
-二十一世紀的中國 China in 21st Century (Core)
-社會研究 Social Research (Core)
-任何一科GE科 (A2級別)

Semester B
-法律與社會 Law and Society (Core)
-都市社會及全球城市 Urban Society and Global Cities
-公營機構的資源管理 Resource Management in Public Sector
-任何一科GE科 (A2級別)
-公共政策研習坊 Public Policy Workshop

(課程資料摘錄自學院網頁，資料已確保盡量準確。中文名稱有些為自己翻譯，相信意思不會相差太遠。如有錯漏，請指正，會盡快修改。)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

5. 聽啲人講，讀PAM出路好似唔係好多，通常畢完業可以讀啲乜Degree Course，同埋做啲乜行業?

咁PAM升學同就業出路都好多條架，涉及多個範疇，夠晒多元化。
下面我都整咗個簡表:

PAM升學及就業出路

升學:
1. City University of Hong Kong 香港城巿大學

-Bachelor of Social Sciences in Applied Sociology (應用社會科學)
-Bachelor of Social Sciences in Asian and International Studies (亞洲及國際研究)
-Bachelor of Social Sciences in Criminology (犯罪學)
-Bachelor of Social Sciences in Environmental Policy (環保政策)
-Bachelor of Social Sciences in Public Policy and Politics (公共政策及政治)
-Bachelor of Social Sciences in Social Work (社會工作)

2. Hong Kong Baptist University 香港浸會大學

-Bachelor of Social Sciences (Honours) in European Studies (歐洲研究)
-Bachelor of Social Sciences (Honours) in Government and International Studies (政治及國際關係)

3. Hong Kong Polytechnic University 香港理工大學

-Bachelor of Arts (Honours) in Social Policy and Administration (社會政策及行政)
-Bachelor of Science (Honours) in Applied Ageing Studies (應用老年學)

4. Lingnan University 嶺南大學

Bachelor of Arts (Honours) in Cultural Studies (文化研究)

5. The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學

-Bachelor of Arts in Cultural Management (文化管理)
-Bachelor of Arts in History (歷史)
-Bachelor of Business Administration in Global Business Studies (環球商業學)
-Bachelor of Science in Gerontology (老年學)
-Bachelor of Social Science in Global Studies (全球研究)
-Bachelor of Social Science in Government and Public Administration (政治及行政學)

6. The Education University of Hong Kong 香港教育大學

-Bachelor of Arts (Honours) in Liberal Studies Education (通識教育)
-Bachelor of Science Education (Honours) in Science and Web Technology (科學及網絡科技)
-Bachelor of Social Science (Honours) in Global and Environmental Studies (全球及環境研究)
-Bachelor of Social Science Education (Honours) in Greater China Studies (大中華研究)

7. The University of Hong Kong 香港大學

-Bachelor of Criminal Justice (刑事司法)
-Bachelor of Social Sciences (社會科學)

(資料摘錄自學院網頁，資料已確保盡量準確)

就業:
-政策研究
-政府公務員
-紀律部隊督察
-房屋主任
-聯絡主任
-NGO
-私營機構行程助理
-人事主任
-項目統籌
-政界人士 (議員助理、區議員、立法會議員)

(資料摘錄自學院網頁及來自畢業同學，已確保盡量準確。如有錯漏，請指正，會盡快修改。)[/gold]

我哋喺城大AC1 LT13 set 咗個Information Centre，有疑問嘅同學可以去嗰度搵Helper/Tutor

又或者向企喺由LT13--LT2--一路去AC2通道上嘅PAM Mentors查詢

隔離cc表示 完全比下去

乞食

Ac2 . 3614.

聽日都仲有Helpers解答大家嘅疑問
歡迎去AC2 3614

識揀一定用黃字

屌又係奶鞋底打手post
想奶paul鞋底都唔駛咁勤力出post咖？

唔出po點做paul wong隻狗
唔做佢隻狗又點入到u
袋底都奶埋啦

過來人真心建議唔好入黎讀
俾4500做intern真係好撚反智
呢科又多是非
HKCC更稱心

年年都咁多打手po
比4500出嚟買難受
你屌埋我嗰份

Hi Eric 仔，做Paul Wong 打手是咪好過做uber eat

宋立功